[![Statut de l'intégration continue](https://gitlab.inria.fr/l1p5/l1p5-vuejs/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.inria.fr/l1p5/l1p5-vuejs/-/pipelines)

- [Informations générales](#informations-générales)
- [Technologies utilisées](#technologies-utilisées)
- [Installation](#installation)
  - [Information importante](#information-importante)
  - [pré-requis](#pré-requis)
  - [Création de l'environnement virtuel python](#création-de-lenvironnement-virtuel-python)
  - [Installation des dépendances](#installation-des-dépendances)
- [Initialisation de la Base De Données (BDD)](#initialisation-de-la-base-de-données-bdd)
  - [Paramétrage des informations de connexion](#paramétrage-des-informations-de-connexion)
  - [Migration des données vers la BDD avec Django](#migration-des-données-vers-la-bdd-avec-django)
- [Compilation](#compilation)
- [Utilisation avec Docker](#utilisation-avec-docker)
- [Documentations et ressources](#documentations-et-ressources)

# Informations générales

GES 1point5, développé par [Labos 1point5](https://labos1point5.org/), est un outil permettant de calculer l’empreinte carbone et de construire le bilan gaz à effet de serre (BGES) réglementaire de votre laboratoire.

A travers cet outil l'objectif est double :

* Mener des études scientifiques relatives à l’empreinte carbone de la recherche publique française (notre champ d’investigation actuel est limité à la France, y compris les DOM-TOM).

* Nourrir la réflexion sur les leviers d'actions permettant de réduire l’impact des activités de recherche sur les émissions de gaz à effet de serre, tant à l'échelle nationale que locale au laboratoire.

# Technologies utilisées

* Django
* MariaDB
* VueJS

# Installation

## Information importante
Sur debian les paquets ```python3-dev default-libmysqlclient-dev build-essential``` sont nécessaires, avant l'installation de pip.

## pré-requis

Les paquets suivants sont nécessaires :

* Python >= 3.6 & < 3.9
* pip
* virtualenv
* npm
* MariaDB

## Création de l'environnement virtuel python
```
virtualenv -p python3 [nom de du virtualenv]
source [nom du virtualenv]/bin/activate
```

## Installation des dépendances

* PIP
```
pip install -r rootfs/opt/l1p5/requirements.txt
```

*  NPM
```
npm install
```

# Initialisation de la Base De Données (BDD)

## Paramétrage des informations de connexion

Le paramétrage de `conf.example.sh` est celui par défaut. La procédure ci-dessous est requise uniquement pour utiliser un paramétrage différent.

Renommer le fichier `conf.example.sh` en `conf.sh`. Ensuite modifier les section `Databases`  et `Django settings` avec vos propres paramètres:
```
# Database
# --------
MARIADB_ROOT_PASSWORD="mypassword"
DATABASE_NAME=l1p5
DATABASE_USER=l1p5
DATABASE_PASSWORD=mypassword
DATABASE_HOST=/var/run/mysqld/mysqld.sock
DATABASE_PORT=3306

...

# Django settings
# ---------------

# Email
EMAIL_HOST=localhost
EMAIL_PORT=25

# WARN: Disable debug mode for production
DEBUG=True

SECRET_KEY=unsafe-secret-key
```
Ensuite il faut générer le fichier de configuration pour Django avec la commande: `./generate_django_settings.sh`
Enfin il faut créer et initialiser la base de données sur MariaDB avec ces mêmes informations.

## Migration des données vers la BDD avec Django
On  peut maintenant migrer les les données vers la BDD, via l'ORM de Django avec la commande :
```
cd homefs
python manage.py migrate
```

# Compilation

* Compilation et changement à chaud (hot-reloads) :
    ```
    cd homefs
    npm run serve
    ```
* Compilation et minification des ressources (prod) :

    ```
    npm run build
    python manage.py runserver
    ```
* Mettre en évidence les erreurs :
    ```
    npm run lint
    ```

# Intégration continue

[![Statut de l'intégration continue pour la branche master](https://gitlab.inria.fr/l1p5/l1p5-vuejs/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.inria.fr/l1p5/l1p5-vuejs/-/pipelines)
L'intégration continue valide le code, crée et pousse les images de conteneurs dans le dépôt d'images de l'INRIA. La gestion des conteneurs dans l'image est activée par défaut, pour la désactiver, il suffit de préfixer le message de commit par "WIP".

# Utilisation avec Docker

En production, il est plus simple d'exécuter le projet sous forme d'un conteneur Docker: [Accès à la documentation Docker](./doc/docker.md)

# Documentations et ressources
* Documentation Django : [https://www.djangoproject.com](https://www.djangoproject.com/)
* Documentation MariaDB : [https://devdocs.io/mariadb/](https://devdocs.io/mariadb/)
* Documentation VueJS : [https://vuejs.org/guide/introduction.html](https://vuejs.org/guide/introduction.html)

